<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CINQ ICT Tech Blog</title>
    <link>https://cinqict.github.io/</link>
    <description>Recent content on CINQ ICT Tech Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>CINQ ICT All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cinqict.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dockercon EU 17 update: Docker goes Kubernetes</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/wian/dockercon_1/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/wian/dockercon_1/</guid>
      <description>De grootste aankonding tijdens de Dockercon EU 2017 general session was de integratie van Kubernetes in de Docker EE en CE toolstacks. Waarom is dit een grote aankonding? Omdat het feitelijk betekend dat Docker afstapt van de hechte integratie met zijn eigen product Swarm en gaat bijdragen aan het Kubernetes project. Wat vooral verrassend is, is dat deze integratie al in Q1 van 2018 beschikbaar is in de productie versie van Docker EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java One Update 3: Java 8 Program Idioms</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one3/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one3/</guid>
      <description>De meest interessante sessie van vandaag was Java 8 Program Idioms door Venkat Subramaniam. In razend tempo en met veel humor sneed hij een aantal interessante onderwerpen aan waarvan ik er hier een drietal zal behandelen.
Het eerste is dat declaratief programmeren vaak superieur is aan functioneel programmeren. Dat laat zich het beste uitleggen aan de hand van een voorbeeld. Hieronder staan twee stukken code die precies hetzelfde doen.
people.stream() .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java One Update 2: De toekomst van Java</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one2/</guid>
      <description>De chief architect of Java (Mark Reinhold) heeft tijdens de keynote de grootste veranderingen in Java 9 laten zien. Voor mensen die de ontwikkeling van Java een beetje bijhouden, weten dat de grootste wijziging project Jigsaw is. Het is nu mogelijk om je software in modules op te hakken, waarbij een module een groepering van packages is. Dit mechanisme kan je gebruiken naast het al bestaande (inferieure) classpath mechanisme. Tevens zijn alle bestaande java packages opgedeeld in 25 optionele en 1 verplichte module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java One Update: Preventing Errors Before They Happen</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one1/</guid>
      <description>Dit is de eerste blog van een serie updates live vanaf de JavaOne in San Francisco.
Vanochtend hebben we een sessie bijgewoond met de interessante titel: Preventing Errors Before They Happen. De presentatie ging voornamelijk over een uitbreiding op de static type checking die standaard al in Java zit. Een voorbeeld hiervan is dat je geen String kan toewijzigen aan een integer variable. Je krijgt dan namelijk een foutmelding van de compiler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandline Awesome: Dry</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/christiaan/dry/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 21:26:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/christiaan/dry/</guid>
      <description>Een handige tool om te gebruiken terwijl je met Docker aan het werk bent is Dry.
Dry is een grafische terminal app die het gebruik en beheer van Docker duidelijk weergeeft. Dry geeft realtime informatie over jouw draaiende containers en biedt eenvoudige mogelijkheden om bijvoorbeeld images en containers op te ruimen.
Ook kunnen een stuk makkelijker container logs en statistieken worden ingezien. Kortom dry is een awesome tool als alternatief voor de Docker CLI die veel voorkomende commando’s wegneemt en zeker tijd gaat besparen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandline Awesome: Pet</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/wian/pet/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/wian/pet/</guid>
      <description>Commandos onthouden is en blijft lastig, zeker als je ze minder vaak gebruikt. Stel je hebt een command van 80 characters dat iets totaal geweldigs doet, zie dat drie maanden later nog maar eens uit je hoofd te produceren :-)
Als oplossing hiervoor kwam ik niet heel lang geleden het tooltje pet tegen. pet laat je heel eenvoudig commandline snippets opslaan, terug zoeken, opnieuw uitvoeren en synchroniseren naar gist.github.com zodat je ze eenvoudig kunt delen tussen verschillende laptops of omgevingen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>