<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on CINQ ICT Tech Blog</title>
    <link>https://cinqict.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on CINQ ICT Tech Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>CINQ ICT All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jul 2018 10:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cinqict.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Voice adventure voor Google Assistant</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bouke/javamag/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bouke/javamag/</guid>
      <description>Dit artikel van onze Java eindbaas Bouke verscheen in print in het Java Magazine 03-2018. Het magazine is een uitgave van de Nederlandse Java User Group.
Je kunt het volledige artikel hier in pdf formaat downloaden, of hier onder lezen als je erg goede ogen hebt.
Ook het Java Magazine ontvangen? Lid worden van NLJUG en abonneren op het magazine doe je hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Release vs Performance met Splunk</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/stefan/splunkperformance/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/stefan/splunkperformance/</guid>
      <description>Waar of niet waar?  De meeste IT performance verstoringen worden veroorzaakt door eigen aanpassingen op de IT omgeving.
 Wij denken dat dit vaak waar is. Of het nu een nieuwe release of deployment betreft: een fout zit in een klein hoekje. Automatisch testen ten spijt, is het helaas moeilijk dit volledig te voorkomen. Behalve het voorkomen, is de oplostijd ook een factor. Ieder uur dat verstrijkt in het vinden van de oorzaak brengt serviceverlies met zich mee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Als non-techie drie dagen op KubeCon &#43; CloudNativeCon</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/marc/kubecon/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/marc/kubecon/</guid>
      <description>TL;DR: ik was als non techie 3 dagen op een tech conferentie en vond het awesome!
KubeCon + CloudNativeCon Van 2 tot en met 4 mei vond in het Bella Center in Kopenhagen, Denemarken KubeCon + CloudNativeCon Europe 2018 plaats. De focus van deze conferentie ligt op microservices, containers, container-orchestration en cloud native applicaties.
Verdeeld over 2 grote ruimtes en meerdere zalen voor presentaties en demo&amp;rsquo;s, woonden ruim 4300 k8s-enthousiastelingen keynote-sessies en tech talks bij van uiteenlopende bedrijven en individuen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Building a Jenkins development Docker image</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/eric/jenkinsdocker/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 13:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/eric/jenkinsdocker/</guid>
      <description>While developing my Jenkinsfile and init Groovy scripts, I needed a Jenkins Docker image that I could launch and destroy easily with a minimal amount of manual interaction. To my surprise, I needed to google multiple references to set this up. Enough reason for me to share my findings and results.
Jenkins offers an official Docker image jenkins/jenkins. This is a good starting point to create your own image since it contains an extensive readme with all kinds of code snippets that you can use in your Dockerfile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerfile on a Diet</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/christiaan/docker_file_best_practices/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:26:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/christiaan/docker_file_best_practices/</guid>
      <description>Op de eerste dag van DockerCon EU, een paar maanden geleden, was ik aanwezig bij een sessie van Abby Fuller (senior technical evangelist, AWS) over hoe efficiënte Docker files geschreven kunnen worden. Dat klinkt misschien niet heel erg spannend, maar was zowel voor de beginnende als de iets meer gevorderde Docker user handig om te volgen. Er wordt namelijk vaak vergeten dat de opzet van een Dockerfile een groot verschil kan maken op de omvang van een Docker image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Splunk Live!</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bas/splunklive1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 13:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bas/splunklive1/</guid>
      <description>Afgelopen 21 November was &amp;ldquo;Splunk Live!&amp;rdquo; In de Jaarbeurs in Utrecht. Een evenement dat ieder jaar groter wordt. Het is goed te merken dat Splunk booming is!
De dag begon met presentaties van bedrijven die uitleggen hoe ze Splunk gebruiken en wat hen dat oplevert. Vooral Coolblue en ABN Amro hadden hierin een mooi verhaal. CoolBlue legde uit hoe en waarom zij van een ELK-stack omgeving gemigreerd zijn naar AWS met Splunk, en ABN-AMRO liet zien hoe zij met Splunk hun SOC effectiever maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockercon EU 17 update: Docker goes Kubernetes</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/wian/dockercon_1/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/wian/dockercon_1/</guid>
      <description>De grootste aankonding tijdens de Dockercon EU 2017 general session was de integratie van Kubernetes in de Docker EE en CE toolstacks. Waarom is dit een grote aankondiging? Omdat het feitelijk betekent dat Docker afstapt van de hechte integratie met zijn eigen product Swarm en gaat bijdragen aan het Kubernetes project. Wat vooral verrassend is, is dat deze integratie al in Q1 van 2018 beschikbaar is in de productie versie van Docker EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java One Update 3: Java 8 Program Idioms</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one3/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one3/</guid>
      <description>De meest interessante sessie van vandaag was Java 8 Program Idioms door Venkat Subramaniam. In razend tempo en met veel humor sneed hij een aantal interessante onderwerpen aan waarvan ik er hier een drietal zal behandelen.
Het eerste is dat declaratief programmeren vaak superieur is aan functioneel programmeren. Dat laat zich het beste uitleggen aan de hand van een voorbeeld. Hieronder staan twee stukken code die precies hetzelfde doen.
people.stream() .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java One Update 2: De toekomst van Java</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one2/</guid>
      <description>De chief architect of Java (Mark Reinhold) heeft tijdens de keynote de grootste veranderingen in Java 9 laten zien. Voor mensen die de ontwikkeling van Java een beetje bijhouden, weten dat de grootste wijziging project Jigsaw is. Het is nu mogelijk om je software in modules op te hakken, waarbij een module een groepering van packages is. Dit mechanisme kan je gebruiken naast het al bestaande (inferieure) classpath mechanisme. Tevens zijn alle bestaande java packages opgedeeld in 25 optionele en 1 verplichte module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java One Update: Preventing Errors Before They Happen</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bouke/java_one1/</guid>
      <description>Dit is de eerste blog van een serie updates live vanaf de JavaOne in San Francisco.
Vanochtend hebben we een sessie bijgewoond met de interessante titel: Preventing Errors Before They Happen. De presentatie ging voornamelijk over een uitbreiding op de static type checking die standaard al in Java zit. Een voorbeeld hiervan is dat je geen String kan toewijzigen aan een integer variable. Je krijgt dan namelijk een foutmelding van de compiler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandline Awesome: Dry</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/christiaan/dry/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 21:26:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/christiaan/dry/</guid>
      <description>Een handige tool om te gebruiken terwijl je met Docker aan het werk bent is Dry.
Dry is een grafische terminal app die het gebruik en beheer van Docker duidelijk weergeeft. Dry geeft realtime informatie over jouw draaiende containers en biedt eenvoudige mogelijkheden om bijvoorbeeld images en containers op te ruimen.
Ook kunnen een stuk makkelijker container logs en statistieken worden ingezien. Kortom dry is een awesome tool als alternatief voor de Docker CLI die veel voorkomende commando’s wegneemt en zeker tijd gaat besparen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandline Awesome: Pet</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/wian/pet/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/wian/pet/</guid>
      <description>Commandos onthouden is en blijft lastig, zeker als je ze minder vaak gebruikt. Stel je hebt een command van 80 characters dat iets totaal geweldigs doet, zie dat drie maanden later nog maar eens uit je hoofd te produceren :-)
Als oplossing hiervoor kwam ik niet heel lang geleden het tooltje pet tegen. pet laat je heel eenvoudig commandline snippets opslaan, terug zoeken, opnieuw uitvoeren en synchroniseren naar gist.github.com zodat je ze eenvoudig kunt delen tussen verschillende laptops of omgevingen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>