<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Splunk on CINQ ICT Tech Blog</title>
    <link>https://cinqict.github.io/tags/splunk/</link>
    <description>Recent content in Splunk on CINQ ICT Tech Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>CINQ ICT All rights reserved - 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Oct 2018 10:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cinqict.github.io/tags/splunk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Splunk best practice: Linux THP en Ulimit settings</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bob/splunkthpulimit/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bob/splunkthpulimit/</guid>
      <description>door Bob Nieuwenhuis &amp;amp; Matthias van den Berg 
Wanneer je Splunk installeert op een Linux systeem is het in bijna alle gevallen aan te raden om specifieke settings op Linux aan te passen voor een betere performance van Splunk.
In deze post noemen we twee van deze settings, die belangrijk zijn om aan te passen op een Linux systeem: THP en Ulimit.
THP  &amp;ldquo;THP has been associated with degradation of Splunk Enterprise performance in at least some Linux kernel versions (for example, the 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Release vs Performance met Splunk</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/stefan/splunkperformance/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/stefan/splunkperformance/</guid>
      <description>Waar of niet waar?  De meeste IT performance verstoringen worden veroorzaakt door eigen aanpassingen op de IT omgeving.
 Wij denken dat dit vaak waar is. Of het nu een nieuwe release of deployment betreft: een fout zit in een klein hoekje. Automatisch testen ten spijt, is het helaas moeilijk dit volledig te voorkomen. Behalve het voorkomen, is de oplostijd ook een factor. Ieder uur dat verstrijkt in het vinden van de oorzaak brengt serviceverlies met zich mee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Splunk Live!</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/bas/splunklive1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 13:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/bas/splunklive1/</guid>
      <description>Afgelopen 21 November was &amp;ldquo;Splunk Live!&amp;rdquo; In de Jaarbeurs in Utrecht. Een evenement dat ieder jaar groter wordt. Het is goed te merken dat Splunk booming is!
De dag begon met presentaties van bedrijven die uitleggen hoe ze Splunk gebruiken en wat hen dat oplevert. Vooral Coolblue en ABN Amro hadden hierin een mooi verhaal. CoolBlue legde uit hoe en waarom zij van een ELK-stack omgeving gemigreerd zijn naar AWS met Splunk, en ABN-AMRO liet zien hoe zij met Splunk hun SOC effectiever maken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>